台男籌病母醫藥費為客人作畫 網民大讚賣才藝非乞討

台灣一名女子早前（9日）與男友到台北長安東路一家串燒屋吃宵夜，身後站着一位男子欲言又止，原來他想為兩人作畫。女方之後得悉，他為了照顧病母，只能在晚上靠幫人畫畫賺取醫療費和幫補家計，事後在社交網站分享所見所聞，大讚對方賣才藝而非乞討。有網民亦稱曾遇見這位畫家，認為他為人非常真誠，值得幫忙。

有女網民在facebook「爆廢公社」發文表示，周一與男友前往長安東路小食街，吃飯時察覺有人在身後許久，手上拿着一疊A4紙大小的畫作，詢問下得知他因母親生病，希望藉自己專長畫畫幫補家計。因為沒有錢住院，他每天需在家照顧母親，只有晚上才可出來畫畫，大多於長安東路店家走動。

二人本以為是要花錢買男子手上畫作，對方卻問能否為他們作畫。女子在文中表示：「連我戴手環、連我穿夾腳拖都畫了出來。」最終其男友給了1000元台幣，即港幣約256元，女子自言在對方離開後「邊哭邊吃飯」。文中又稱，他不會打斷客人對話，只會在每一桌客人身後等候許久，然後有禮查問能否替他們畫畫。

她希望網民在遇到這位畫家時「幫幫他」：「能夠幫助別人的時候就盡量幫忙，不會少你一根汗毛，反而會讓你心情更加美好。」不少網民除了讚賞發文者外，亦有人分享遇到該名男子經驗，並附上作品稱「當時幾乎每一桌客人只顧聊天或拒絕他」，雖然他說話支支吾吾，但經了解後都願意幫助他。

（TVBS/ETtoday）

台男